% -*- root: ../main.tex -*-
\chapter{Conclusioni}
Al termine della realizzazione del progetto mi ritengo estremamente soddisfatto del risultato ottenuto. Questa esperienza ha permesso di maturare una serie di conoscenze relative all'ambito del \textbf{web semantico} partendo dalle sue rappresentazioni più semplici come gli \texttt{opendata} arrivando fino alla creazione di \textbf{complesse ontologie}. Inoltre lo sviluppo di un applicativo domotico mi ha permesso di comprendere quanto sia importante questa tecnologia nell'ambito del mondo \texttt{IOT} e della rivoluzione \texttt{4.0}.

Spero di poter perfezionare in futuro il lavoro svolto dato che ritengo che sia presente ancora un \textbf{grande potenziale inespresso}. Sarebbe bello poter affiancare all'ontologia un \textbf{approccio predittivo} basato sul \textbf{machine learning} che sia in grado di prevedere le condizioni ambientali future in un'ottica di \textbf{risparmio energetico casalingo}. 